Определите поток вектора напряжённости электрического поля~$\Phi$ через одну из граней куба, если точечный заряд~$q$ расположен
\begin{enumtask}
	\item в центре куба;
	\item в одной вершине куба, не лежащей на данной грани. 
\end{enumtask}
\answer{
	\begin{enumtask}
		\item $\Phi = \flatfrac{q}{6 \varepsilon_0}$;
		\item $\Phi = \flatfrac{q}{24 \varepsilon_0}$.
	\end{enumtask}
}
\tags{10, электростатика, Гаусс}